元朗深宵攻防戰 催淚煙毒街坊

元朗深宵攻防戰 催淚煙毒街坊

警方昨晚於元朗大馬路清場，並施放催淚彈驅散在場人士，惟現場所餘示威者並不多。何量鈞攝

【7.21兩個月】

【本報訊】昨日市民在YOHO MALL商場舉行7.21元朗恐襲兩個月集會後，大批群眾前往元朗大馬路及內街一帶，與清場的警方爆發衝突，有示威者投擲汽油彈。防暴警在區內推進及追捕，其間又與元朗街坊對峙，警方發放多枚催淚彈，混亂到深夜未平息。

記者：陳建平 潘柏林

昨晚9時許，大批黑衣示威者在元朗站附近的青山公路元朗段（大馬路）與朗業街交界處聚集，有人向一輛經過的警車投擲兩個汽油彈，又用鐵欄築路障，縱火焚燒雜物。一名男子上前想移走路障，被示威者圍毆。現場有人大叫警察已到，示威者迅速走進元朗內街。逾百名防暴警在大馬路列隊推進，以滅火筒救火及移除路障。路邊及天橋上聚集的元朗街坊高聲指罵警員：「7.21你哋去晒邊呀？」有警員情緒失控與市民對罵：「有人唔做做曱甴！」其後警員走上天橋驅散圍觀市民。

相關新聞：扶起跌倒者 急救員反被捕

「絕食陳伯」昨遭警方迎面噴胡椒噴劑驅趕。路透社

防暴警昨晚撤離後，元朗街頭有民眾打鬥，多名中年男子被圍毆至頭部血流。

警用盾推跌陳伯兼噴椒

示威者走入元朗內街後繼續與警方爆發衝突，晚上9時半，鳳琴街與鳳翔路交界再有示威者向警車擲汽油彈。大批警員開始追捕示威者，一直追到建樂街，將一名女示威者制服。在另一位置，警方推進時推跌一名女子，女子一度倒地沒反應，急救員到場後甦醒自行離開。鳳香街休憩處附近，有至少四名青年被警員制服，全部面向牆跪地高舉雙手，逐一接受搜查。

元朗鳳攸北街一名街坊被警員截查，帶入後巷搜身，並設封鎖線及以閃燈照向在場記者。「守護孩子」義工及曾絕食的陳伯被警員用盾牌襲擊推跌及噴胡椒噴霧。圍觀街坊群情洶湧，大叫「老人家都蝦」及「放人」。到晚上10時許，防暴警在市民喝罵聲中將防線後撤，經鳳琴街撒退至鳳翔路，大批市民追着指罵，大叫「收工」，有警員則向市民挑釁。雙方對峙到11時許，警方舉黑旗作出警告，又戴上防毒面罩，施放了三枚催淚彈。

另一方面，大馬路有大批群眾聚集，防暴警推進並多次奔前驅散人群。晚上11時許，警方邊後退邊向大馬路的記者及民眾施放多枚催淚彈，催淚煙飄向住宅，有人大叫「閂窗」，有警員遺下一支警棍在馬路上。晚上11時半，警方沿大馬路撤退回元朗警署，現場仍有市民聚集，大罵警員及叫「光復香港 時代革命」口號。一名藍絲被群眾包圍，須由警護送離開，警員撤退時再被群眾罵「強姦犯」，他們乘警車離去時遭市民掟雜物。

凌晨民眾打鬥多人受傷

警方撤離後現場仍有民眾聚集，先後有四名中年男子被圍毆，需義務急救員及消防救護員治理。四人均頭部血流，其中一人曾逃走上的士，復被群眾包圍下離開的士，再被人用硬物襲擊倒地。現場稱遇襲穿白背心中年漢曾在荃灣毀壞連儂牆，另一名遇襲男子則曾與街坊口角，他手持酒樽追打街坊反被毆。

至凌晨零時，防暴警員重返現場，多名防暴警員包圍一輛私家車，以粗言穢語喝令車上女司機及女乘客下車，二人被押至行人路蹲下受查，記者採訪被警方驅趕。女子投訴警方用盾牌刮花其車輛，警察則指罵她「你自己做過咩事你知道」，又指控她講粗口，兩人被搜查10分鐘後獲放行。另有一名少年被防暴警追至後巷後壓低再被毆打，記者欲採訪同被警方阻礙。

相關新聞：老伯遭防暴推跌 扯火踢盾

上一則
上一則
田家炳中學十．一前禁叫口號

下一則
下一則
千人商場諷警高呼：7.21唔見人

扶起跌倒者 急救員反被捕
老伯遭防暴推跌 扯火踢盾
千人遊行帶「慘叫雞」趕大媽
婦被嚇喊 警模仿兼恥笑
港鐵封站 紅van收貴4倍
田家炳中學十．一前禁叫口號
千人商場諷警高呼：7.21唔見人
市民太子站獻花 警衝出差館拘兩人
何君堯清潔隊搞亂社區連儂牆極速修復
何掃地十分鐘遭街坊鬧「黑社會」敗走
撕紙漢稱被襲 惹剃頭疑雲
青年蒙面守護街坊 抗福建幫
集會片談醫德 教授遭搶咪
「封咪」黑手羅德慧受林鄭重用
中大醫科生人鏈籲新生抗爭
警獲手令取九巴客八達通紀錄
清牆恐慌 馬場人次3個月新低
網民今摺紙鳥造勢 9.29抗赤納粹
今嚴防「和你塞」機鐵只停香港站
警妻自嘲：我係黑社會阿嫂
圍爐取暖 港警用微博急增
警察結業禮禁傳媒採訪
筆架山現「黑警才是暴徒」直幡
黃台仰、大專界接力游說美立人權法
邱騰華洛杉磯招商 居美港人狙擊
港鐵研究仿效巴黎設持槍保安隊
林大輝：倘對話會失敗政府難翻身
冀台收留青年黃國桐：港人養自己不會成負擔
光復屯公未行完已開槍警急清場 狂拉救護